{
    "title": "孟子七7",
    "range_remark": "(P.909-982)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "人若有對道德及宗教的超越嚮往便可以有「」的生命，即是，",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 立體的",
                "2) 浮淺的",
                "3) 平面的  911"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "「」是知性知天的關鍵?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 盡性",
                "2) 盡力",
                "3) 盡心  912"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "人實踐道德是自發自由，並不依於外在一切其他法則，法則是自己所給出的，此所謂「」？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)自給",
                "2)自律",
                "3)自戒  915"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "存心之道，消極的是節制「」慾望，是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)理性",
                "2) 感性",
                "3)物性   916"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "「後天而奉天時」。何人所說？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 易傳",
                "2) 論衡",
                "3) 禮記   917"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "人不能自作主宰而有待於外，於是人便會感到種種限制，雖竭盡努力亦感到無可奈何，這便是所謂      「」。 下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 定數",
                "2) 命",
                "3)吉凶   918"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "限制人的是氣化的流行，而不是「」的本身。其正確為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 天道",
                "2) 人道",
                "3) 運道  919      殀壽不「貳」. 所言者是指？  1) 命 2) 疑3) 短   910"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "盡其道而死者，「」也。下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)正命",
                "2)政命",
                "3)正道  925"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "不立乎「巖牆」之下。猶:",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)將覆之牆",
                "2)很高之牆",
                "3)將蓋好之牆  927"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "所謂「桎梏而死者」，下列何者為非？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)不仁不義",
                "2)寡廉鮮恥",
                "3)仁義忠信  927。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "求「在外者」也，謂之「」等外物。 所言者是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 仁義禮智",
                "2) 富貴利達",
                "3) 夭壽窮通   928"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "反身而誠，「」莫大焉。是指何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 義",
                "2) 樂",
                "3) 仁    931"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "「疆」恕而行，求仁莫近焉。發音為？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)ㄑ一ㄤˇ",
                "2)ㄐㄧㄤ",
                "3)ㄐㄧㄤˋ   931"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "「萬物皆備於我」之物字有兩種可能的解釋。以下何者不是？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)事物之理",
                "2)存在物",
                "3)道德之理  932"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "萬物皆為「」感格涵融，此時之萬物不同於人日常所見之萬物，而是充滿了道德價值意義。       是何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)義氣",
                "2)仁心",
                "3)德氣  933"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "無恥之恥，「」矣。是指何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)無德",
                "2)無良",
                "3) 無恥  935"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "「道不遠人，人之為道而遠人，不可以為道。」為何人所說？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)孔子",
                "3)老子  936"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "「」說：禮義廉恥，國之四維，四維不彰，國乃滅亡。何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 管子",
                "2) 告子",
                "3) 慎子  939"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "人所具之良心本來即是獨立自主，只要一旦「」就可將一切莫須有的有限感，不安全感，掃蕩無餘。       此所謂？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)自給",
                "2)自律",
                "3)自覺  947"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "附之以「」之家。是指何者？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 韓魏",
                "2) 趙宋",
                "3) 韓趙  948"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "如其自視「欿然」，則過人遠矣。即是，",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 不自覺",
                "2) 不自滿",
                "3) 不自怨自艾  948"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "「欿」然發音為？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)ㄎㄢˇ",
                "2)ㄧㄢˋ",
                "3)ㄒㄧㄢˋ    948"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "「三晉」以何國最富？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 韓",
                "2) 趙",
                "3) 魏   949"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "以「」使民，雖勞不怨。 下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 仁道",
                "2) 佚道",
                "3)生道   950"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "霸者之民，「」如也。其正確為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 驩虞",
                "2) 皞皞",
                "3) 小補  951"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "善教得「」。盡其道而死者，也。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)民愛",
                "2)民心",
                "3)民財  954"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "善政僅有「」的實際效用。猶:",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)民愛之",
                "2)民仁之",
                "3)民畏之  956"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "親親仁也；敬長義也。無他，「」之天下也。下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)達",
                "2)道",
                "3)取  957。"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "「」曾說：「若某則雖不識一字，亦須還我堂堂地做個人」。是指？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)宋句踐",
                "2)陸象山",
                "3) 孫叔敖 961"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "舜之居深山之中，與木石居，與「」遊。是指何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 野人",
                "2) 貓狗",
                "3) 鹿豕    964"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "舜早年居深山之中，與一般鄉野之夫並無大別，但到後來畢竟表顯出盛大的德行光輝來。其關鍵無       他，就在舜之「」而已。是指何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)發心",
                "2)發願",
                "3)發展   965"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "所謂「」就是讓我們的心，勿順從軀殼之欲為己之欲，而順從良心的本性本願以行事。以下何者為       是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)尚仁",
                "2)尚志",
                "3)尚勇  967"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "「疢」。發音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄉ一ˊ",
                "2)一ㄢˊ",
                "3)ㄔㄣˋ  968"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "事是君，則為「」者也。是指何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 容悅",
                "2)社稷",
                "3) 安民  971"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "有大人者，正己而「」者也。為何",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)正物",
                "2)物正",
                "3)正心  971"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "行之而不 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "著焉習矣而不察焉終身由之而不知其道者眾也"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "人之有 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴，其慮患也深，（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "德慧術知者恒存乎疢疾獨孤臣孽子其操心也危"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "仁義禮 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ ，四體不言而喻。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "智根於心其生色也睟然見於面盎於背施於四體"
        }
    ]
}